【特首選戰】競選顧問喻林鄭做雞 具備五德又廉潔

獲西環熱捧、傳穩袋逾600票提名的特首參選人林鄭月娥，昨上載新的宣傳片，其競選辦資深顧問余黎青萍親自出鏡，為林鄭說項，比喻對方做雞，讚揚林太具備雞的「五德」，即文、武、勇、仁、信，認為是最適合在雞年來形容林鄭，又指林太另有廉潔一德，認為這是做領導的賢才必要的條件。
退休前是教育署署長的余黎青萍，月初現身林鄭造勢「分享會」時，接受傳媒訪問，同樣比喻林鄭做雞，大讚林太具備五德和廉潔。漢代韓嬰在《韓詩外傳》中，讚美雞有五德，全句為：「頭戴冠者，文也；足搏距者，武也；敵在前敢鬥者，勇也；見食相呼者，仁也；守夜不失時者，信也」。
【網民點睇】
Joe Easter：我淨係知雞有呢「五得」：嫖得、炆得、燉得、煮得、劏得
SY Chan：有五德的人，不會閉門吹風講大話，說自己參選是防止出現憲制危機；有五德的人，不會被全城公認她擺到明跣曾俊華；有五德的人，中聯辦會力挺嗎？物以類聚，缺德的人，絕不會力挺有五德的人！
Kan Shuk：係咪同佢有仇？話個女人係雞，你叫佢老公情何以堪？
Desmond Kwok：我覺得咁講，太侮辱啲雞喇！

林鄭係雞

林生老婆做左雞
好想瘋狂咁同林生講: 帽事既

又黎公關災難

係咪特登㗎

鷲哥又中

林鄭係雞係公廁

雞黎架你

臭雞

林生：我好支持呢隻雞

雞，林鄭都係雞

禽流感死人入邊個數

林鄭係雞係___

又雞又唔得

🤘

柒夠未